【財政預算案2021】中原陳永傑: 股票買賣加印花稅 料套股換樓增加

【財政預算案2021】中原陳永傑: 股票買賣加印花稅 料套股換樓增加
17:40 2021/02/24

"......於新一份財政預算案中，股票印花稅被調升，汽車首次登記稅及牌費亦增加，相比起以上兩項商品，物業市場並未於新一份財案中被加辣，相信套股換樓活動增加，部份資金將流向樓市。

新財案繼續努力增加土地及住宅供應，未來5年私人住宅每年平均落成量約1.8萬個，較去年公布的1.96萬個，再進一步減少，相信政府覓地困難於短期內亦難解決，即使成功覓地，比例亦較著重公營房屋供應，相信未來私人住宅供應依然匱乏......"

剛性居住及投資需求+供應持續短缺=樓市gogogo

Bitcoin屢創新高, 料套幣換樓增加

佢都幾creative,咁都拉到去樓

樓市唔加辣 - 套股買樓 - 流入樓市 - 大升

樓市加辣 - 預期需求強勁，土地嚴重不足，要鬥快上車 - 大升

疫情媛和 - 市民加快上車 - 大升

國安法立法 - 香港更穩定繁榮 - 大升

QE低息 - 借錢平 - 大升

想問下有咩情況會跌？

支持換樓

囤地波或成最大贏家

典型 AA

美股開市時間為本港22:30 料套美股買樓人士增加

打熱戰，不過無可能

樓市GOGOGO

唔得，賣股票套現而家要比多0.03%印花稅咁貴，套現唔到逼住要SH

熱戰 - 大量樓宇受破壞，供應減少，大升

唔會

地震 - 對健全樓宇需求增大 - 大升

核戰 - 市民對貨幣失去信心 資金轉向樓市 - 大升

仲有

同性戀合法化 - 結婚率增加 對住屋需求增加 - 大升

租金管制 - （未諗到）

香港地震>冧樓>樓價跌

On79

我買一手比亞迪先10萬蚊，加我$30稅我就唔買？

仆你個街
為左一次交易大約貴左幾十蚊既股票印花稅
走去沽股票買層幾百萬 一千萬既樓
真係9up都有個普

你喺香港揸住一大舊錢
唔係股就係樓架啦

總之乜鳩都係升！

真實案例
貴租 => 回報高，樓價咪升囉
樓價 => 回報要跟上，租又升囉

地產佬永遠立於不敗之地

咁都吹到？！勉強左喎

加嗰小小交易費用會唔買股去買樓？

移民 - 移民套現壓力下仍獲得大量新業主承接 證明市民看好樓市 - 大升

好好笑